سلام :)

# fsk messanger
این نرم افزار اولش قرار نبود یک نرم افزار باشه و قرار بود ترکیب نرم افزار و یک برد الکترونیکی باشه که بر مبنای [FSK](https://en.wikipedia.org/wiki/Frequency-shift_keying) کار می کرد برای همین اسمش روش موند!

# روند کارکرد

این نرم افزار یک رابط برای ffmpeg ،gpg و minimodem هست.
پیام ابتدا توسط gpg رمز می شه سپس متن رمز شده توسط مینی مودم و با دوتا فرکانس f0 و f1 مدوله می شه و بعد فایل صوتی به قطعات مختلف تقسیم می شه و در نهایت توسط ffmpeg داخل فایل مدیاپخش و پراکنده می شه. ودر گیرنده طبیعتا معکوس این فرآیند صورت می گیره.

# نصب و راه اندازی

برای اجرای این برنامه باید موارد زیر نصب باشد:

- Gnu /linux or windows
- python 3
    - pyqt6
    - numpy
    - scipy
    - python-gnupg
- ffmpeg
- gpg
- [minimodem](https://github.com/kamalmostafa/minimodem)

 __توجه:__ در ویندوز باید فایل minimodem.exe و ffmpeg.exe باید در پوشه برنامه وجود داشته باشد

در ویندوز اگر قصد استفاده از دانلود منیجر (yt-dlp) را دارید باید فایل ytd.exe در پوشه برنامه وجود داشته باشد.

در ویندوز برنامه gpg باید برای python-gnupg در دسترس باشد(GPG نسخه ۱ دردسر کمتری دارد)  [مستندات python-gnupg](https://gnupg.readthedocs.io/en/latest/)

نسخه باینری برنامه مینی مودم برای ویندوز (۳۲ یا ۶۴ بیت ) در مخزن
[minimodem-win](https://framagit.org/svrb/minimodem-win)
موجود است.

# اجرا
## رابط گرافیکی:

```bash
python3 mini.py
```
## خط فرمان
__توجه__: فایل های enc.py و dec.py برای تست و توسعه نوشته شده و از همه قابلیت های نسخه گرافیکی پشتیبانی نمی کنه (شاید بعدا حذفش کردم چون مستقل از نرم افزار گرافیکی هست)

البته اگرکسی دستی به روی رابط خط فرمانیش بکشه خوشحال می شم

# افزایش کیفیت خروجی
- از فایل کاور بزرگ (طولانی) استفاده کنید
- از فایلهای کاوری که صدای هارش یا کیفیت های بد و قدیمی استفاده کنید
- تعداد «ابرها» هر چقدر بیشتر باشد پراکندگی بیشتر است.
- از راههای خلاقانه می تونید استفاده کنید و کدها رو عوض کنید

# سخن آخر
این برنامه چندین سال پیش نوشته شده و کدهای تمیزی نداره مثلا از logging استفاده نمی کنه، فایلهای تست نداره، توی طراحی ui/ux و خود ساختار برنامه ایرادهای زیادی داره و... پس دنبال یک چیز کامل و بی نقص نباشید من چندسال هست که از این برنامه دیگه استفاده نمی کنم ولی اونقدر هم بد نیست که نشه ازش ایده گرفت برای همین منتشر کردم.
